[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-a3537eda})
# 1 Элементы данных веб-мониторинга

[comment]: # ({/new-a3537eda})

[comment]: # ({new-7f39438f})
#### Обзор

Некоторые элементы данных автоматически добавляются для наблюдения при
создании веб-сценариев.

[comment]: # ({/new-7f39438f})

[comment]: # ({new-6bf9e7b2})
#### Элементы данных сценария

Как только сценарий будет создан, Zabbix автоматически добавит
сопутствующие элементы данных для наблюдения и привяжет их к выбранной
группе элементов данных.

|Элемент данных|Описание|
|---------------------------|----------------|
|*Скорость загрузки сценария <Сценарий>*|Этот элемент данных собирает информацию о скорости загрузки (байт в секунду) всего сценария, т.е. средний показатель для всех шагов.<br>Ключ элемента данных: web.test.in\[Сценарий,,bps\]<br>Тип: *Числовой (с плавающей точкой)*|
|*Неуспешный шаг сценария <Сценарий>*|Этот элемент данных отображает номер неуспешного шага в сценарии. Если все шаги в сценарии выполнены успешно, то возвращается 0.<br>Ключ элемента данных: web.test.fail\[Сценарий\]<br>Тип: *Числовой (целое)*|
|*Последнее сообщение об ошибке для сценария <Сценарий>*|Этот элемент данных возвращает текст последнего сообщения об ошибке в сценарии. Новое значение сохраняется только, если в сценарии есть неуспешный шаг. Если все шаги в сценарии выполнены успешно, то значение не сохраняется.<br>Ключ элемента данных: web.test.error\[Сценарий\]<br>Тип: *Символ*|

Вместо "Сценарий" будет использовано реальное имя сценария.

::: noteclassic
Элементы данных веб-мониторинга добавляются с 30 дневным
периодом хранения истории и с 90 дневным периодом хранения динамики
изменений.
:::

::: noteclassic
Если имя сценария начинается с двойной кавычки, содержит
запятую или квадратные скобки, оно будет корректно заключено в кавычки в
ключах элементов данных. В других случаях дополнительные кавычки не
добавляются.
:::

Эти элементы данных можно использовать для создания триггеров, а также
при настройке условий оповещения.

[comment]: # ({/new-6bf9e7b2})

[comment]: # ({new-38a780ad})
##### Пример 1

Для создания триггера "Ошибка в веб-сценарии", вы можете указать
следующее выражение триггера:

    {host:web.test.fail[Сценарий].last()}<>0

Не забудьте заменить 'Сценарий' на реальное название вашего сценария.

[comment]: # ({/new-38a780ad})

[comment]: # ({new-1f198e97})
##### Пример 2

Для создания триггера "Проверка веб сценария завершилась ошибкой", вы
можете указать триггер с именем:

    Веб сценарий "​Scenario"​ завершился ошибкой: {ITEM.VALUE}

и выражением триггера:

    {host:web.test.error[Сценарий,].strlen()}>0 and {host:​web.test.fail[Сценарий].last()}>​0

Не забудьте заменить 'Сценарий' на реальное название вашего сценария.

[comment]: # ({/new-1f198e97})

[comment]: # ({new-abd173df})
##### Пример 3

Для создания триггера "Веб приложение медленно отвечает", вы можете
указать следующее выражение триггера:

    {host:web.test.in[Сценарий,,bps].last()}<10000

Не забудьте заменить 'Сценарий' на реальное название вашего сценария.

[comment]: # ({/new-abd173df})

[comment]: # ({new-fc2e76a2})
#### Элементы данных шага сценария

Как только шаг создан, Zabbix автоматически добавит сопутствующие
элементы данных для наблюдения и привяжет их к выбранной группе
элементов данных.

|Элемент данных|Описание|
|---------------------------|----------------|
|*Скорость загрузки для шага <Шаг> сценария <Сценарий>*|Этот элемент данных собирает информацию о скорости загрузки (байт в секунду) для указанного шага.<br>Ключ элемента данных: web.test.in\[Сценарий,Шаг,bps\]<br>Тип: *Числовой (с плавающей точкой)*|
|*Время ответа для шага <Шаг> сценария <Сценарий>*|Этот элемент данных собирает информацию о времени ответа в секундах для указанного шага. Временем ответа считается от начала отправки запроса до окончания получения всей передаваемой информации.<br>Ключ элемента данных: web.test.time\[Сценарий,Шаг\]<br>Тип: *Числовой (с плавающей точкой)*|
|*Код ответа для шага <Шаг> сценария <Сценарий>*|Этот элемент данных собирает информацию о возвращенных кодах ответа указанного шага.<br>Ключ элемента данных: web.test.rspcode\[Сценарий,Шаг\]<br>Тип: *Числовой (целое положительное)*|

Будут использоваться настоящие имена сценария и шага вместо "Сценарий" и
"Шаг" соответственно.

::: noteclassic
Элементы данных Веб-мониторинга добавляются с 30-дневным
сроком хранения истории и 90-дневным сроком хранения динамики
изменений.
:::

::: noteclassic
Если имя сценария начинается с двойных кавычек, содержит
запятые или квадратные скобки, они будут корректно экранированы в ключах
элементов данных. В других случаях дополнительное экранирование не
выполняется.
:::

Эти элементы данных можно использовать для создания триггеров и
настройке условий оповещения. Например для создания триггера "Вход в
Zabbix веб-интерфейс слишком медленный", вы можете указать следующее
выражение триггера:

    {zabbix:web.test.time[ZABBIX GUI,Login].last()}>3

[comment]: # ({/new-fc2e76a2})
